【Fact Check】修改為調查更全面？實情改字眼對689更有利

【Fact Check】修改為調查更全面？實情改字眼對689更有利

5,666
建立時間 (HKT): 0516 11:21
易仰民攝
適中字型
較大字型
易仰民攝

特首梁振英親手改動立法會調查他UGL事件的字眼，並交由民建聯周浩鼎提交專責委員會，事件終被揭發，梁振英涉干預立法會。梁振英今早辯稱主動接觸周浩鼎要求修改文件，是因想調查「更全面及完整」，但事實上，被修改的文件被指是刪走、改動刺正梁振英要害的字眼，加入其他內容要委員會考慮，轉移委員會視線，著眼有利他的論點，圖證明自己「無罪」。

如委員會想調查梁振英有否按《基本法》第四十七條規定在就任時向首席法官申報利益，但梁振英建議集中研究「財產申報」部份，從「利益申報」中刪去「利益」二字，梁振英今早辯解稱因《基本法》規定並非向法官申報利益，而是財產。有議員質疑，梁振英此舉是企圖把《基本法》並無具體界定何謂「財產」作為解釋藉口，而有關報內容是機密，擬想淡化5000萬元是利益。
另外，立法會原本調查梁振英與UGL協議的主要條款及條件，但梁加插「「簽訂UGL協議當日是否已當選行政長官」的字眼，被指是想標榜訂立此協議的時間早於他當選特首，不受特首申報利益規定約束。
梁振英亦將調查範圍原本是「調查梁振英與UGL有否簽訂及或執行UGL協議」，改為將調查範圍收窄至「澳洲傳媒公開的UGL協議文本的完整性及真偽，以及該協議的性質」，與梁振英今早所說的希望調查範圍擴大及更全面有異。梁此舉被指可能是希望調查只集中在澳洲傳媒披露的協議，令報道因沒有完整披露整份協議而被質疑，企圖強調協議的「性質」，是純粹普通的離職協議，與涉貪無關。

上一則
【帳委會】隔逾一年先再開會傾規管慈善機構 劉江華：按步就班

下一則
【UGL醜聞】尹兆堅批梁特「博懵」干預調查 有嚴重利益衝突